<tarihce>
<part>
<tarih>1936</tarih>
<aciklama>Kurucumuz Ahmet TUNAY kendi adına tescil ettirdiği markası ile Baskül ve Taşıt Kantarları üretimine başladı. </aciklama>
<img>1936.png</img>
</part>
<part>
<tarih>1965</tarih>
<aciklama> İstanbul Ayvansaray semtindeki üretim faaliyetlerimiz 1965 yılında İstanbul Beylikdüzü bölgesinde yapılan tesise taşınarak seri imalat taşıt kantarları üretimine başlandı</aciklama>
<img>1965.png</img>
</part>
<part>
<tarih>1975</tarih>
<aciklama>Markamız “TUNAYLAR” olarak değiştirildi ve tescil ettirildi. </aciklama>
<img>1975.png</img>
</part>
<part>
<tarih>1978</tarih>
<aciklama>Artan ihtiyaç ve talepleri karşılayabilmek için İstanbul Beylikdüzü bölgesinde kurulu 450 m2 lik imalat tesisimiz büyütülerek 3000 m2 kapalı alana çıkartıldı. </aciklama>
<img>1978.png</img>
</part>
<part>
<tarih>1980</tarih>
<aciklama> 1980 yılında şirketimiz tarafından ülkemizde ilk Elektronik Taşıt Kantarı imal edildi.</aciklama>
<img>1980.png</img>
</part>
<part>
<tarih>1985</tarih>
<aciklama> Elektronik tartı aletlerinin yaygınlaşmaya başladığı bu yıllarda, taşıt kantarı üretiminin yanı sıra gelen talepler doğrultusunda 3 kg - 30 ton arasındaki çeşitli tip ve kapasitelerde elektronik basküllerin üretimi yapılmaya başlandı.</aciklama>
<img>1985.png</img>
</part>
<part>
<tarih>1998</tarih>
<aciklama>Elektronik tartı aletlerinin başlıca enstrümanı olan Dijital Ağırlık Göstergelerinin üretimi şirketimiz bünyesinde gerçekleştirilmeye başlandı</aciklama>
<img>1998.png</img>
</part>
<part>
<tarih>2002</tarih>
<aciklama> ISO 9001: 2000 Kalite Yönetim Sistemi sertifikası alındı.</aciklama>
<img>2002.png</img>
</part>
<part>
<tarih>2005</tarih>
<aciklama> Avrupa Birliği üyelik sürecinde ülkemizde birçok alanda uyumlaştırma çalışmaları yapılmış ve tartı aletlerinin üretim, muayene ve piyasaya arzı aşamalarını içeren uyumlaştırılmış standart olan "90 384 AT OTOMATİK OLMAYAN TARTI ALETLERİ YÖNETMELİĞİ" 2002 yılında yayımlanarak 2006 yılından itibaren de mecburi yönetmelik olarak uygulanmaya başlanmıştır. Bu doğrultuda 2004 - 2005 yıllarında DK 0199 kimlik numaralı onaylanmış kurluştan tip onay sertifikalarını alan şirketimiz 2005 yılında da 0122 kimlik numaralı onaylanmış kuruluş olan NMI dan ürettiği tartı aletlerini piyasaya sürebilmek için gerekli olan ilk muayene yetki sertifikasını(CE-044) alarak akredite edilmiştir.</aciklama>
<img>2005.png</img>
</part>
<part>
<tarih>2007</tarih>
<aciklama>ISO 9001:2000 sertifikamız TÜV Rheinland Teknik Kontrol ve Belgelendirme A.Ş ‘nin denetimleri sonucunda verdiği TÜV-CERT ISO 9001:2008 sertifikasıyla yenilendi.</aciklama>
<img>2007.png</img>
</part>
<part>
<tarih>2011</tarih>
<aciklama>2011 yılında İstanbul - Esenyurt bölgesinde yapımı tamamlanan 7000 m2 kapalı alana sahip yeni tesisimiz ile birlikte üretim süreçlerini uluslararası normlara ve teknolojik gelişmelere uygun olarak yeniden modernize eden şirketimiz, seri ve daha kaliteli üretim gibi unsurları gözönünde tutatarak hammadde girişinden ürünün boyanarak sevk edilmesine kadar geçen imalat süreçlerini modern makina ve ekipmanlar ile desteklemiş, oluşturulan standartlar sayesinde her geçen gün artan yurtiçi ve yurtdışı taleplerini çok daha kısa sürede karşılayabilir konuma gelmiştir.</aciklama>
<img>2008.png</img>
</part>

<part>
<tarih>2013</tarih>
<aciklama>İki yıldır faaliyet gösteren laboratuvarımız, TÜRKAK Türk Akreditasyon Kurumu tarafından TS EN ISO/IEC 17025:2012 standardına göre kütle ve Otomatik Olmayan Elektronik Terazilerin kalibrasyonu kapsamında akredite edildi. 
Üretim prosesinde uyguladığımız kaynak yöntem ve kalitesi DIN EN 15085-2 sertifikası ile belgelendirildi. Üretim tesisimiz, son yıllarda ülkemiz ve dünyada yaşanan gelişmeler,  üretim-satış ve rekabet şartlarına göre yeniden düzenlendi. Bu doğrultuda üretim tesisimize ilave edilen yeni CNC kontrollü makine ve robotik kaynak hatları ile oluşturulan “ SCALE MASTER “ üretim parkuru sayesinde üretim kapasitemiz 2 kat arttırılmıştır. Bununla birlikte ihracat faaliyetlerimiz yeniden düzenlenerek uzakdoğu dahil birçok ülkede işbirliği ve temsilcilik anlaşmaları yapılarak TUNAYLAR markalı ürünlerin  global pazarda daha fazla yer alması sağlanmıştır. 
</aciklama>
<img>2013.png</img>
</part>

</tarihce>